1) Ette tulli Wõhmeto walla mees Jürri Linder ja kaebas et Mart Rist (Karrinolt) on temma käest hobbuse ärra wahhetanud nenda et temma isse ei teagi. Sepärrast et winastand ollin ja nüid ollen minna omma  hobbusest aina ilma, ei olle minnul pealist egga hobbust.
2) Mart wastab et Jürri on kippunud temmaga wahhetama ja küssis minno käest 3 Rb peale ja ni kaua kauplesime kui wimaks jättis 1 1/2 Rb sedda maksin kohhe temma kätte.
3) Mart OhhakasWõhmetult tunnistab: et Jürri on wägga joobnud olnud kui nemmad wahhetasid, agga Mart kül pealist maksis 1 1/2 Rb Jürrile.
4 Kohtomoistjad watasid need hobbused ülle ja arwasid et Mart on 5 Rb Jürrid petnud.
5 Koggokonna kohhus mõistis: et se wahhetus peab taggantud sama sepärrast et Mart on Jürrid joobnust peast petnud se jures ei olle muud kui Jürri annab se pealis Mardi kätte ja wõttab omma hobbune.
